【港加息揭序幕】華僑永亨加儲蓄存款息0.25厘 十年來首次

市場預期，美國聯儲局本月底會加息0.25厘，香港銀行率先偷步加息。華僑永亨今日宣布，調高港元儲蓄存款利率，由0.01厘加至0.25厘，適用港元存款結餘1萬元或以上存款，並將於明日(5日)起生效。

1m1年先得2500 當我乞兒

我打算套樓拎10m 出黎執佢25000一年

華僑銀行：大型港銀9月上調P按息逼切性未必太高 2018/09/03 16:23

華僑銀行經濟師謝棟銘及華僑永亨銀行經濟師李若凡發表報告指，金管局上周再度購入145.7億港元，以捍衛聯匯制度，從而導致銀行業總結餘下滑至763.5億港元。

隨著接盤規模進一步加大，8月總結餘跌幅擴大至30%，再加上月結效應的影響，港元拆息全面上揚。因此，港元有所反彈，而金管局也暫時停止了接盤的動作。9月初，若美團就其300億港元的IPO進行招股，部分沽空港元的投資者或因此維持觀望態度，併為金管局帶來喘息空間。招股結束後，市場焦點將轉回美聯儲9月會議。

屆時，港美息差擴大的預期料再次鼓勵套利交易入場，從而導致美元/港元頻繁觸碰7.85，並驅使金管局抽走更多流動性。不過，隨著總結餘進一步減少，再加上季結效應，港元拆息可能逐步上升，從而使沽空港元的投資者漸趨謹慎。因此，華僑銀行仍相信9月底銀行業總結餘能夠守住500億港元的水平(遠高於1997至2007年期間的平均值45億港元)。

在此情況下，華僑銀行稱，坐擁龐大存款基礎的大型銀行9月上調最優貸款利率的逼切性未必太高。

其他方面，7月總貸款同比增速下滑至2017年1月以來最慢水平9.5%。本地貸款需求可能持續受壓於中國經濟增速放慢、中美貿易戰，以及利率上升預期。另外，受中美貨幣政策分歧的影響，離岸融資對中國大陸企業的吸引力可能逐漸下降。

再加上高基數效應的影響，華僑銀行預期年底總貸款的同比增速將下滑至5%。隨著貸款增長放慢，各大銀行搶奪資金的逼切性或有所下降。不過，由於港元拆息可能逐步上升，且港元定期存款大幅上漲，銀行業淨息差仍存在收窄的風險。因此，該行依然相信銀行業年內將上調最優貸款利率25個基點。(da/a)

DLLM咁你加儲蓄存款息0.25厘, 加黎把撚呀?

出口術姐，穩定市場

佢係小型銀行

最憎加息

永亨定期有無加？

過多2日去開户放50萬入去先

有

預左9月加P

嚟啦嚟啦

活期1萬以上就有0.25算係咁啦